[林鄭訓醒未] 近七成受訪市民指新移民增公屋輪候時間

土地供應專責小組進行為期5個月的公眾諮詢，一項調查顯示，近七成受訪市民認為只着重於土地開發是未能有效解決問題。

此外，亦有近七成受訪者又認為，內地新移民是本港輪候公屋愈來愈長的原因。

調查由環保觸覺及新民主同盟立法會議員范國威負責進行，期間訪問了500名市民。

范國威表示， 政府漠視非港人來港買樓，令樓價急升，造成土地供應短缺問題，即使發展元朗橫洲，亦只夠滿足一年的單程證新增人口對房屋的需求。

150